\section{Типы данных в Python}

Сначала обговорим, как мы можем узнать тип данных переменной, допустим:

\begin{minted}{python}
	x = 1024
\end{minted}

Чтобы узнать тип данных этой переменной, нам нужно прибегнуть к уже известной команде \textit{print}, но также воспользуемся ещё одной \textit{type}. Итак, присвоив \textit{x} 1024, далее создадим переменную \textit{t}, куда мы положим информацию о типе данных переменной \textit{x}, после чего выведем \textit{t} в консоль.

\begin{minted}{python}
x = 1024
t = type(x)
print(t)
\end{minted}
После чего запустите программу. Вывод программы будет примерно таким: \textit{<class 'int'>}. В кавычках написано имя типа данных, сейчас мы разберёмся, что это и какие ещё есть числовые типы данных.

\begin{figure}[ht]
	\includegraphics[width=300px,height=150px]{./src/chapter3/assets/imgs/1}
	\centering
\end{figure}
\textit{\textbf{Примечание:}} в скобках указано, как тип данных назван создателями языка.
\pagebreak
\\\\
Следует упомянуть, что в нашем курсе комплексные числа и операции над ними, подробно рассмотрены не будут, так как применяются чаще всего в научных программах.

\paragraph*{Целое (int)}


В данном случае \textit{\textbf{int}} - это сокращение от \textbf{Integer} (по \textit{англ}. целое).

C этим типом данных мы уже встречались во втором уроке. Он описывает целые числа, как-то: 1, 2, -154, 324168.
Диапазон возможных значений от \textit{-2147483648} до \textit{+2147483647}. Арифметические операции с int все знакомы - сложение, вычитание, деление и т.д., полный список в таблице \hyperref[arifmetic_ops]{\ref*{arifmetic_ops}}. Также поддерживаются операции сравнения - основные приведены в таблице \hyperref[any_ops]{\ref*{any_ops}} 

\paragraph*{Дробные (float)}
Дробные числа, например: -2.78, 459.89, 2.0. Возможный диапазон от 2 * 10$^{-308}$ до 1 * 10$^{308}$
 Float - (пер. с \textit{англ.} число с плавающей запятой), напомню, что все операции из таблиц \hyperref[any_ops]{\ref*{any_ops}} и \hyperref[arifmetic_ops]{\ref*{arifmetic_ops}}, применимы к дробным числам в Python.
 
\paragraph*{Логический тип (bool)}
Этот тип реализует логическую систему, придуманную Джоржом Булем в 1848 году. В этом типе данных возможны лишь 2 значения: \textbf{\textit{True}}(с \textit{англ.} правда) или \textbf{\textit{False}} (с \textit{англ.} ложь). Данные два значения равны единице и нулю соответственно. 

Следует понимать, что при сравнении двух чисел мы будем получать \textit{True} или \textit{False}, в зависимости от того какое число больше. Например, рассмотрев код ниже, мы поймём, что на экран будет выведено \textit{True}, так как 5 больше 1. В таблице \hyperref[logical_ops]{\ref*{logical_ops}} приведены операции над типом bool, мы рассмотрим их в главе про условные инструкции.

\begin{minted}{python}
	print(5 > 1)
\end{minted}